克羅地亞警察故事 。

Fala Ante ,Franje ,Stenko za lijepa dan za mene
😘🇭🇷
今日又有奇遇 ，本身係行去Ivanbegovina 踢老友踢波 ，但睇睇下又被另外嘅老友 ，一個資深嘅克羅地亞邊防警察Stenko 叫咗去食大餐 🤣真係十分多謝佢 。佢之前已經好多次想塞錢比我 ，我拒絕，結果佢終於成功拉我去食大餐 🤣又收紀念品 ，係第5 張年曆卡喇老友 🤣
食食吓Stenko 個老友Ante (對 ，又係Ante )來到 ，陪我食咗一陣 ，又帶我去咗開party ,今次不得了 ，原來係警察開Party ,我諗大概有10個人度 ，全部都係Imotski 嘅警察 🥰
我對克羅地亞警察嘅尊敬是無法表達 ，佢哋係克羅地亞獨立戰爭初期嘅主要戰力 ，用警察局僅有嘅裝備 ，對抗前南軍隊嘅侵略 。你無睇錯 ，係用差佬裝備死守塞狗軍隊 ，以千敵萬 ，一樣守撚住克羅地亞 ，我肯定咁講 ，如果無部分克羅地亞警察肯做死士 ，未打獨立戰爭 ，克羅地亞已經玩撚完 ，克羅地亞人已經被滅族 。反觀近半年嘅香港黑警 ，都係算鳩掃把啦 ...
有這樣的背景 ，加上香港手足近半年來的身同感受 ，你能不對克羅地亞警察致敬嗎 ？
我和一大班Imotski 警察暢玩了一晚 ，談克羅地亞歷史 、談克羅地亞人、談夏德 、談香港示威近況 。單單今日，我已經認識了超過 5 個當年因站在克羅地亞人這一邊，反抗塞狗而被殺害的克羅地亞警察故事 ...這對我來說是無價寶 ，是行程的最大得著 ，是我生命中最珍重的寶貴回憶 。也是只有我才可以做到的 ，切身處地去感受所有克羅地亞人的切膚之痛和歷史傷痕 。
其中一位警察說 ：你對克羅地亞的感情與認識令我們很感動 ，我被你打動了 。我回應說 ：是克羅地亞在這二十多年來無數次打動了我 ，是克羅地亞人從來沒有令我失望過 ，我才有力量活到現在 ，反饋給一眾勇敢無懼而政治純潔的克羅地亞人，所以 榮耀全歸克羅地亞 。
對 ，榮耀全歸克羅地亞 。Svaka čast Hrvatska !
圖 ：最大的禮物其實是封面寫的字 ：Za Damira Kujundžića😁喺IvanBegovina ,幾乎7成人都姓Kujundžić , 佢哋叫我Kujundžić ,即是把我看成是他們家庭的一部份 ，對 ，我就是克羅地亞人一部份 ，永遠都會是 。
Da ,Ja sam dio od Kujundžić obitelj ,Ja sam Damir Kujundžić iz HKa ,Zauvijek ... 😋🇭🇷

Great story. Thank you!

香港黑警會開咪話自己有得去塞爾維亞食海底撈

🤣🤣🤣